400呎公屋小火 情困男匿房燒炭亡 5唐貓陪葬 6家人無恙

2018年12月20日

400呎公屋小火 情困男匿房燒炭亡
5唐貓陪葬 6家人無恙

消防員約半小時後將火救熄。黃江奇攝

【本報訊】馬鞍山恆安邨一個400平方呎，住有七人五貓的單位，其中一名27歲青年昨凌晨在家中燒炭自殺，結果引發火警，青年送院後不治，五隻貓被濃煙焗死，另兩名街坊因吸入濃煙不適送院。現場消息指，青年近日疑因感情問題情緒受困擾，警方在現場撿獲遺書，相信是有人燒炭自殺。

記者：黎志偉 黃江奇 黃麗英

現場為馬鞍山恆安邨恆峰樓，凌晨近5時，八樓一個單位發生火警並冒出濃煙，街坊發現報警。消防到場後，約半小時後將火救熄，並在單位內救出一名27歲陳姓男子，他口臉熏黑，懷疑吸入濃煙昏迷，送往威爾斯醫院惜搶救後不治。大廈內兩名分別陳姓（68歲）女住客及黃姓（74歲）男住客亦吸入濃煙不適送院。

懷疑燒炭自殺的男子送院後不治。黎志偉攝

350住客疏散

據悉上址住有陳氏一家六口，以及戶主女兒的男友，即是七人共住一屋，死者是戶主的兒子，起火時，家人亦於單位內。起火房間面積約40平方呎，消防發現單位內有炭爐及遺書，懷疑有人燒炭自殺導致火警。消防亦在單位內發現五具貓屍，交愛護動物協會人員撿走。愛協發言人表示，五隻貓為唐貓，初步相信貓隻為焗死。火警期間，約350名住客須於寒風中疏散到樓下。

昨日上午，警員及政府化驗所人員到場調查搜證，起火單位嚴重焚毀，外牆熏黑，部份玻璃窗碎裂，單位外走廊亦熏黑及佈滿積水，屋內雜物被搬至走廊暫放。管理公司表示，大廈的水及電等公共設施沒受影響。

恆安邨為租者置其屋計劃的屋邨，根據土地註冊處紀錄，起火單位於1998年由陳姓夫婦聯名購入，兩夫婦育有六名子女，其中兩子女已婚搬出，餘下六人與其中一名女兒的男友居住。死者生前在尖沙嘴區任職侍應，近日曾透露因感情問題，情緒受困擾。恆安區區議員鄭則文表示，戶主過去並沒有求助，一家人暫時毋須經濟援助，但需要地方安頓，鄭已聯絡社署為該家庭安排住宿。

今次已是半個月內，第二宗因燒炭引致火警，上周一（10日）深水埗劏房一名男子企圖燒炭自殺，火種燒着雜物引致火警，事主抵受不住濃煙逃生，約20名住客於睡夢中驚醒倉皇逃生，事件幸沒造成傷亡。

下一則
下一則
救墮脫水機花貓 女東骨折

屋企咁撚細仲養五隻 貓貓好慘

四百呎住七人五貓
btw RIP

公屋都有劏房

今次已是半個月內，第二宗因燒炭引致火警，上周一（10日）深水埗劏房一名男子企圖燒炭自殺，火種燒着雜物引致火警，事主抵受不住濃煙逃生，約20名住客於睡夢中驚醒倉皇逃生，事件幸沒造成傷亡。

呢個咁撚on9

自己死就算啦
d貓冇撚啦啦要同你一齊死

重要係人地屋企

on9仔

邊個話公屋都大

2至3人單位都好細

死者是戶主的兒子

400呎6個人住 屋主個女男友仲要住埋入去cls

同啲貓一齊重刷
下世唔好再做公屋仔/公屋貓

又有公屋仔自殺